貧血保母偷飲台靚媽母乳 「喝一斤奶補一斤血」

忍無可忍！台灣高雄一名林姓母親近日發現，本來給女兒填肚的母乳，竟被鄭姓保母（58歲）偷喝了。林女稱，該保母毫無悔意，辯稱自己貧血，喝一斤奶等於給自己補一斤血。高雄市府社會局獲悉後，認為不構成重大違規，保留她的保母資格。至於飲母乳是否真否有補氣血之效，《蘋果》專訪本港中、西醫了解真相！

林女在坐月時聘請保母照顧女嬰，並在家中客廳安裝監控鏡頭，結果卻拍到了保母趁她暫時離開時，偷喝其母乳的畫面。影片顯示，保母發現奶樽還剩50c.c.母乳，隔不到5分鐘就將女嬰放到床上，此時的奶樽卻空空如也，育嬰日誌則記錄女嬰喝完130c.c.母乳。

原來，保母在她入房後，就抱着女嬰走到雪櫃旁死角處，將母乳喝掉，且沒有為女兒打嗝，事後還騙說女嬰全部喝完了。當林女與保母對質時，保母指林女跟其他媽媽不一樣，她上一個僱主還特意給自己母乳讓她帶回家喝，而林女這麼跟她計較。

高雄市府社會局表示，鄭姓保母行為確實有違居家保母規定，但未傷及寶寶不構成重大違規，已要求她限期改善。這事讓林女十分生氣，覺得保母的行為不但是對自己女兒不負責任，也是對自己的不尊重。

對成年人喝母乳，高雄醫學大學附設醫院婦產部產科主任陳鴻昇指出，大人喝母乳對健康並沒有額外幫助，此外母乳很稀有，是寶寶珍貴的營養品，應盡量給寶寶喝，給大人喝太浪費。

我都想飲

呃喂左奶，一陣餓瓜bb 咪仆街

好正

我想飲新鮮既

好正一面屌一面飲

識飲